有冇人熟悉 「胃上移」

懷疑做gym谷死力，谷傷左胃
經常食飽會頂心臟心口，心跳加速，抖大氣]
如果胃移位靠照超聲波有冇用?

會唔會關個肺事多啲啊ching

呢啲咪谷氣羅

胃腸扭轉
維基百科，自由的百科全書
跳轉到導航跳轉到搜索
胃腸扭轉
其他名稱 胃扭轉
專業 普外科
胃扭轉或胃的扭轉是全部或部分的扭轉胃以大於180度，材料的經過胃，血液供應和可能的組織死亡的可變損耗的流動的阻礙。扭曲可能發生在胃的長軸周圍：這稱為有機軸或垂直於該軸的軸稱為中腸軸。中軸扭轉的可能性高於中軸扭轉，而後者則與缺血更相關。大約三分之一的病例與裂孔疝有關。治療是外科手術。

Borchardt在1904年描述了胃扭轉的經典三聯徵（Borchardt's Triad），包括嚴重的上腹痛，嘔吐（由於口中酸味）而嘔吐，無法通過鼻胃管，據報導發生在70％的病例中。有時左肩頂部會出現劇烈疼痛，這可能是由於內部出血在呼吸時刺激隔膜引起的。

分類
有機軸型
在胃軸向腸扭轉中，胃繞著連接胃食管連接點和幽門的軸旋轉。該竇在相反的方向上旋轉時眼底的胃。這是胃扭轉的最常見類型，約59％的病例發生，通常與usually肌缺損有關。窒息和壞死通常發生在器軸性胃扭轉中，據報導有5–28％的病例。有機軸扭轉的關鍵成像特徵是曲率越大，胃曲率就越小。[1]

中軸型
中外軸將等分的曲率越來越小。胃竇向前旋轉並向上旋轉，以使胃的後表面位於前方。旋轉通常是不完整的，並且會間歇性地發生。血管損害很少見。該原因約佔胃扭轉的病例的29％。腹膜間腸扭轉的主要影像學特徵是胃竇在胃食管連接處上方。[1]

組合類型
胃扭轉的組合類型是一種罕見的形式，其中胃在腸系膜軸向和有機軸向扭曲。這種類型的胃扭轉是其餘病例，通常在患有慢性扭轉的患者中觀察到。

原因
類型1
原因不明的胃扭轉包括三分之二的病例，大概是由於胃脾，胃十二指腸，胃phr和胃肝韌帶異常鬆弛所致。1型胃扭轉在成人中更為常見，但在兒童中已有報導。

類型2
在三分之一的患者中發現了2型胃扭轉，通常與先天性或獲得性異常相關，導致胃的活動性異常。

診斷
上胸片，一個在心後，氣體填充的內臟可以在胸腔胃，這證實了診斷的情況下，可以看出。腹部X線平片顯示上腹部內臟黏膜腫大。在有機軸腸扭轉中，平片可能顯示水平方向的胃部，具有單一的氣液水平和少量的遠端氣體。在中腸旋轉腸扭轉中，腹部平片的影像學表現包括仰臥位影像為球形胃，正像影像為2氣液水平，胃竇位於眼底上方。

上消化道研究
胃扭轉的診斷通常基於鋇劑研究。但是，一些作者建議將計算機斷層掃描（CT）掃描作為首選的成像方式。

如果胃部處於“扭曲”狀態，則進行上消化道造影檢查（使用鋇或胃泌素）是敏感而特定的，並且可能顯示胃部倒置。據報導，對比研究對81-84％的患者有診斷意義。

計算機斷層掃描（CT）掃描通常用於評估急性腹痛，通過顯示帶有過渡線的兩個氣泡可以立即診斷。支持CT掃描診斷胃扭轉的幾項益處包括：

根據一些冠狀重建圖像快速診斷疾病的能力，
檢測是否存在胃氣腫和空氣的能力，
檢測誘發因素（即diaphragm 肌或裂孔疝），以及
排除其他腹部病理。
內窺鏡檢查
上消化道內鏡檢查可能有助於胃扭轉的診斷。當此過程顯示出很難插入胃或幽門的胃部解剖結構變形時，可能強烈提示胃扭轉。在胃扭轉的後期，血液供應的絞窄可導致進行性缺血性潰瘍或粘膜裂開。

胃扭轉的非手術死亡率據報導高達80％。從歷史上看，急性胃扭轉的死亡率為30％至50％，死亡的主要原因是絞死，這可能導致壞死和穿孔。隨著診斷和管理的進步，急性胃扭轉的死亡率為15–20％，慢性胃扭轉的死亡率為0–13％。

屌驚中左要開刀醫

金鐘國?

超聲波好似唔係咁用嫁喎

巴打睇下醫生好喎
可大可小